[
  {
    "number": 1,
    "question": "آچار ۲۵ میلیمتری معادل کدام آچار اینچی است؟",
    "options": {
      "الف": "۵/۱۶",
      "ب": "۱/۲",
      "ج": "۷/۸",
      "د": "۱۳/۱۶"
    },
    "correctAnswer": "ب"
  },
  {
    "number": 2,
    "question": "واحد مقاومت ، ولتاژ ، شدت جریان ، توان الکتریکی کدام است؟",
    "options": {
      "الف": "اهم ، آمپر، وات ، ولت",
      "ب": "اهم ، ولت ، آمپر، وات",
      "ج": "آمپر ، اهم، ولت، وات",
      "د": "اهم، وات، آمپر، ولت"
    },
    "correctAnswer": "ب"
  },
  {
    "number": 3,
    "question": "ولتمتر و آمپرمتر در مدار به چه صورت قرار می گیرند؟",
    "options": {
      "الف": "آمپرمتر سری، ولتمتر موازی",
      "ب": "ولتمتر سری، آمپرمتر موازی",
      "ج": "هر دو به صورت سری",
      "د": "هر دو به صورت موازی"
    },
    "correctAnswer": "الف"
  },
  {
    "number": 4,
    "question": "کدام رابطه جهت محاسبات مدارهای موازی قابل استفاده است؟",
    "options": {
      "الف": "I=I=I",
      "ب": "1/R_t=1/R_1+1/R_2+...",
      "ج": "V+V=V",
      "د": "R+R=R"
    },
    "correctAnswer": "ب"
  },
  {
    "number": 5,
    "question": "در یک باطری ۱۲ ولت ، مجموع کل صفحات مثبت و منفی ۹۰ پلیت است مقدار صفحات مثبت و منفی در هر خانه ...",
    "options": {
      "الف": "۱۵",
      "ب": "۱۱",
      "ج": "۲۳",
      "د": "۱۷"
    },
    "correctAnswer": "الف"
  },
  {
    "number": 6,
    "question": "اگر از یک باطری کاملا شارژ V12 و ۶۰ Ah ، جریان ۱۰ آمپري بکشیم چه مدت طول می کشد تا باطری خالی شود؟",
    "options": {
      "الف": "۳ ساعت",
      "ب": "۵ ساعت",
      "ج": "۶ ساعت",
      "د": "۱۰ ساعت"
    },
    "correctAnswer": "ج"
  },
  {
    "number": 7,
    "question": "در آلتر ناتور، سیمهای لامپ شارژ به .......................... متصل می شود.",
    "options": {
      "الف": "IG و ورودی دیودهای تحریک",
      "ب": "IG و خروجی دیودهای تحریک",
      "ج": "IG و خروجی دیودهای شارژ",
      "د": "IG و ورودی دیودهای شارژ"
    },
    "correctAnswer": "الف"
  },
  {
    "number": 8,
    "question": "به ترتیب در دینام و آلترناتور ، یکسوسازی برق به عهده ....................... و ....................... است.",
    "options": {
      "الف": "کلکتور – کلیه لامل ها",
      "ب": "دیودها - کلکتور",
      "ج": "کلکتور - دیودها",
      "د": "دیودها - رکتی فایرها"
    },
    "correctAnswer": "ج"
  },
  {
    "number": 9,
    "question": "هرگاه جریان لازم قطب های دینام از زغال مثبت گرفته شود و پس از کنترل توسط آفتامات بدنه شود این دینام را .................. گویند.",
    "options": {
      "الف": "اتصال داخل",
      "ب": "اتصال خارج",
      "ج": "مثبت متغير",
      "د": "الف و ج"
    },
    "correctAnswer": "ب"
  },
  {
    "number": 10,
    "question": "منظور از استاتور سه فاز چیست؟",
    "options": {
      "الف": "استاتوری که از سه سیم پیچ تشکیل شده",
      "ب": "استاتوری که سه شیار برای عبور سیم پیچ داشته باشد.",
      "ج": "استاتوری که مقدار ولتاژ زیادی تولید می کند",
      "د": "استاتوری که سه برابر دینام های معمولی برق تولید می کند"
    },
    "correctAnswer": "الف"
  },
  {
    "number": 11,
    "question": "زاویه داول به دلیل ................ بهم می خورد.",
    "options": {
      "الف": "کم بودن فیلر پلاتین",
      "ب": "زیاد بودن فیلر",
      "ج": "خرابی کپسول خلائی",
      "د": "همه موارد"
    },
    "correctAnswer": "د"
  },
  {
    "number": 12,
    "question": "از کنتاکتهای F و D و WL آفتامات ............................... وصل می شود.",
    "options": {
      "الف": "F به D دینام و D به F دینام و WL به لامپ شارژ",
      "ب": "F به F دینام و D به D دینام و WL به SW سوئیچ",
      "ج": "F به F دینام و D به D دینام و WL به لامپ شارژ",
      "د": "F به F و D به بدنه دینام و WL به IG سوئیچ"
    },
    "correctAnswer": "د"
  },
  {
    "number": 13,
    "question": "با دستگاه گرولر کدام یک از تستهای زیر را می توان انجام داد؟",
    "options": {
      "الف": "پارگی در سیم پیچ آرمیچر",
      "ب": "اتصال کوتاه بودن آرمیچر",
      "ج": "پارگی در سیم پیچ روتور",
      "د": "اتصال کوتاه بودن روتور"
    },
    "correctAnswer": "ب"
  },
  {
    "number": 14,
    "question": "اگر یک سر اهم متر را به M اتومات استارت و سر دیگر آنرا به ST اتومات ببندیم چه تستی را انجام داده ایم؟",
    "options": {
      "الف": "اتصال بدنه سیم پیچ کشنده",
      "ب": "پارگی سیم پیچ نگه دارنده",
      "ج": "اتصال بدنه سیم پیچ نگهدارنده",
      "د": "پارگی سیم پیچ کشنده"
    },
    "correctAnswer": "د"
  },
  {
    "number": 15,
    "question": "دوسر سیم پیچ اولیه کویل به کجا متصل می شود؟",
    "options": {
      "الف": "یک سر به خروجی و سر دیگر آن به مدار ثانویه",
      "ب": "یک سر به ورودی و سر دیگر آن به خروجی کویل به پلاتین",
      "ج": "یک سر به ورودی و سر دیگر آن به ترمینال مرکزی",
      "د": "یک سر به خروجی و سر دیگر آن به ترمینال مرکزی"
    },
    "correctAnswer": "ب"
  },
  {
    "number": 16,
    "question": "تولید ولتاژ در سیم پیچ پیکاپ ................. ایجاد می شود.",
    "options": {
      "الف": "توسط دينام",
      "ب": "توسط چکش برق",
      "ج": "توسط باتری",
      "د": "تغییر شدت میدان مغناطیسی اطراف سیم پیچ"
    },
    "correctAnswer": "د"
  },
  {
    "number": 17,
    "question": "اگر فقط آمپر بنزین عمل نکند ممکن است عیب از ......................... باشد.",
    "options": {
      "الف": "فرستنده ( شناور باک )",
      "ب": "مقاومت تنظیم ولتاژ",
      "ج": "درجه حرارت آب",
      "د": "برق تنظيم ولتاژ قطع"
    },
    "correctAnswer": "الف"
  },
  {
    "number": 18,
    "question": "کار اواپراتور در سیستم کولر اتومبیل چیست؟",
    "options": {
      "الف": "گرفتن حرارت از کندانسور",
      "ب": "خنک کردن مایع سرد کننده",
      "ج": "گرفتن حرارت کمپرسور",
      "د": "گرفتن حرارت از اتاق"
    },
    "correctAnswer": "د"
  },
  {
    "number": 19,
    "question": "ترمینال ۸۷ روی رله بوق به کجا متصل می شود؟",
    "options": {
      "الف": "شستی بوق",
      "ب": "بدنه",
      "ج": "برق مستقيم",
      "د": "بوق"
    },
    "correctAnswer": "د"
  },
  {
    "number": 20,
    "question": "سیم پیچ محدود کننده و منحرف کننده آمپر آب به ترتیب چگونه در مدار قرار می گیرند؟",
    "options": {
      "الف": "سری - سری",
      "ب": "موازی - موازی",
      "ج": "موازی - سری",
      "د": "سری – موازی"
    },
    "correctAnswer": "د"
  }
]